# Иерархическая модель сети

Предложена Cisco. Сетевое оборудование расположено на 3 уровнях:

1. Уровень доступа (Access Layer). Подключение пользовательских устройств к сети. Точки доступа Wi-Fi, стандартные коммутаторы.
2. Уровень распределения (Distribution Layer). Маршрутизация, объединение сегментов сети в единое целое. Маршрутизаторы.
3. Ядро сети (Core Layer). Высокоскоростная отказоустойчивая магистраль для объединения сегментов сети. Коммутаторы (высокоскоростные).

Проектирование сети в соответствии с иерархической моделью сети позволяет улучшить:

* масштабируемость
* отказоустойчивость
* производительность
* гибкость настройки
* снижение совокупных затрат на обслуживание
